醫委會仲以為自己不敗

其實醫委會驚到瀨屎

泛民建制謀合作 收回醫委權力 由立會修例放寬引入海外醫生
【本報訊】醫委會早前否決豁免有限度註冊海外醫生實習的所有方案，被立法會多個黨派追擊。醫委會主席劉允怡前日回應說：「佢哋唔滿意，咪立法囉，攞返（醫委會）一部份權力，攞返全部權力囉！」民建聯及民主黨馬上響應，昨日表示會提出私人條例草案，修訂《醫生註冊條例》，放寬引入海外醫生。其中民主黨要求醫委會增加非業界代表委員，及引入類似新加坡的海外醫生免試執業模式。公共醫療醫生協會表示，醫生專業自主受《基本法》保障。

恐遭炒作 委員擬聯署提早表決
【本報訊】醫委會本月3日否決豁免有限度註冊專科海外醫生實習的所有方案，其後被不同政黨立法會議員追擊。醫委會原定下月8日開會再表決方案，據悉，有醫委會委員擬發動聯署，要求醫委會召開緊急會議，希望提早開會，加快解決海外醫生實習問題，以免事件繼續發酵，成為被炒作及混淆公眾視聽的藉口。

香港公立醫療水平基本上係第三世界級數
醫醫相衛已經係公開既事實

劉允怡前日回應說：「佢哋唔滿意，咪立法囉，攞返（醫委會）一部份權力，攞返全部權力囉！

條友焦土派??

發夢都無諗到，民賤聯同民賤聯b聯會一齊聯手

民賤聯出得手
大家睇路喇

以後習慣下打點滴喇

班友太串啦
以為話哂事, 社會一反彈即刻要收皮

你知唔知上次4個方案係邊個投關鍵一票否決呀
醫醫相衛你個頭

記得帶定利是先入院

隨時要封埋利是。

投暗票你講得出係邊個?

你計返可以投票既人既比例
就知唔係醫生否決左個方案

依件事醫委員理虧，大部分委員在傳媒前說贊成，但結果決議被否決！

你咪計下囉
有線一早計左啦
政府根本唔夠票

唔淨係醫，日漸支那化下所有專業人士人工只會愈黎愈低

泛民居然同民建聯同流合污

其實解決醫生數目不足好簡單

將醫生實習期由一年拉去五年，人工維持三萬
過到五年先俾牌照
而且有牌後要做多五年政府醫院先可以岀私立
只要一通過，每年多幾百個醫生用
十年後就多幾千個
第一年houseman I 做返依加實集野
houseman 2 3 4 5就當普通醫生用，儲下經驗，中間無岀錯先發牌

醫科咁複雜咁多野，一年經驗邊夠幫人，緊係儲夠五年先
醫生獲得更多經驗，市民又受惠，政府又用少左錢

最緊要係大粒果班利益唔會受損

大陸之前打出事
改左驗血

到時可能唔駛5**都入到

唔會，得醫科可以保到人30歲有60k以上

咪低能啦 今日引入海外醫生 幾年後就引入內地醫生
到時香港醫生人材過多，人工咪跌 lo

我佔6年後

24個醫生+8個業外人士組成，可以點唔係醫生否決?

30歲先60k唔值而家個收分，呢家個班30歲最廢個d醫生都應該差唔多100k

班仆街醫生不嬲想世襲比自己D仔女繼續做醫生,掌握晒社會稀缺資源同地位,一有人挑戰佢地既霸權同地位即刻驚到瓜瓜嘈

所以應該引入大量內地醫生 解決問題

日日奶共港狗一齊死啦

就係想同香港班奶共狗大陸狗一齊死

佢地咁熱愛祖國

有錢佬高官睇私家本地醫生
港豬就準備睇公立大陸醫生

推到醫生都係低賤工

我唔關心政治

抵死啦，最好即刻引入大陸精英醫生

邊個讚成引入外勞既，第日就由外勞醫生醫番佢地囉

好公平啊

屌 係公立唔夠醫生定香港唔夠醫生呀
諗辦法踢哂d人去私立啦
傷風感冒又係排公立
撞車死人又去去公立
連重症去到私家都係踢返去公立

香港公立D醫生質素同大陸一樣架啦，直接D半價引入大陸醫生啦，設考試囉大陸人考試咁勁一定大把人考得過既。再每三年整個職業資格試，難度有咁難得咁難，只要引入左大陸醫生開左個頭，驚香港班醫生唔夠人叻咋。

諗起班醫生講到自己好勁、醫科好難，收生收多少少都怕唔得

點知原來以前班醫生都唔係話讀書個個好TOP
UE D? AL 一條A? 一樣入到去
(唔係話唔勁，但絕對唔係最勁既人)
咪一樣畢業到，依家已經年收入、月入100萬
台灣N咁多間醫科大學，都唔係間間收得好TOP
咪一樣醫得好

醫科唔係易，但論難度工程理學個D唔會易得去邊
d人當水泡咁讀一樣畢業到一樣起到樓

好多人唔知原來英國醫生平均薪金仲低過香港醫生既起薪呀
成日班如果香港醫生收入減少會搞到醫生移民..根本唔會
因為佢地都知香港醫生算係咁多個國家中收入最高既

一定要引入內地同外國醫生,唔好俾本地醫生獨大

台灣醫科收生算最Top
但以台大最高分，其次係陽明，成大，北醫
國防同慈濟最低

另有公費生，更低分，但要綁死做山卡啦骨頭位10年先自由身

老實，香港醫生薪水仲好賺過新加坡同日本。。。。。。

日本新仔醫生月入300000yen咋
仲未計做到仆街同稅。。。。。。。
日本私立大學醫科貴到仆街啊

成個degree加埋，120至200萬HKD學費

東京大學讀醫科就便宜
但東京大學附屬醫院做醫生就超low paid.......

台大醫院都係low paid
醫院愈勁愈low paid
台日韓醫生特色

香港醫人私人執業overprice

無問題，大把人貪安逸揀
而且可以houseman已經加少少人工
細節可以慢慢來，但大方向不變